概率問題

According to the past records about the customers in City P, 54% of them went to Shop X and 43% of them went to Shop Z. In addition, 20% of them went to both Shop X and Shop Y while 88% of them went to Shop X or Shop Y. A group of new customers has just arrived at City P and one of them is randomly selected. Based on the given informational:

a) Find the probability that the customer will go to Shop Y.

b) Knowing that the customer will not go to Shop X, find the probability that he will not go to Shop Y neither.

c) Suppose that the probability that a customer will not go to Shop X given that he will go to Shop Z is 0.37 Find the probability that he will go to Shop X but not Shop Z.

幫朋友問求解答
唔該咁多位巴打

(a)
P(X or Y) = P(X) + P(Y) - P(XY)
P(Y) = 0.88-0.54+0.2 = 0.54

(b)
P(Yc | Xc) = P(Yc,Xc)/P(Xc) = (1-0.54)^2/(1-0.54) = 0.54

(c)

P(X,Zc) = (1-0.37)*0.43 = 0.2709

好似係

Too long can't read

b果度 P(yc,xc) = 1-P(y or x)
答案係(1-0.88)/(1-0.54)
好似係

P(xc,yc) = 1 - P(y or x)

好似係咁

P(xy)?

無野了

唔該哂各位巴打
本來仲驚會冇巴打答我

可以過黎正評下我
參考下入咩formula都好